識廣東話嘅日本人話你知點解咁少人學廣東話

大家如果聽到有外國人想學廣東話嘅話
可以講多啲鼓勵說話 唔好一味話廣東話好難 咁樣真係會令人連踏出第一步去學嘅熱情都冇咗

雖然廣東話應用範圍唔廣 比起普通話 用到嘅機會冇咁多
但我相信好多香港人都會認同廣東話係一種好有趣同好有魅力嘅語言
我地除咗要維持廣東話喺本地嘅使用率 唔比其他語言侵蝕之外 亦都可以將我地嘅語言文化推廣出去比更多人認識

btw 呢位youtuber仲有其他講廣東話嘅片 大家可以支持下

樓豬lag咗幾日

本身冇諗住開po
但今日再睇多次條片個陣覺得應該要比更多人知

幫推

本土文化

大大力推呀

成日講廣東話好難，人哋咪唔學囉

明明中文仲易學過英文

我自己覺得 其實有好多語言都好難學 唔止廣東話
所以唔使強調廣東話好難 多啲講下廣東話有趣嘅地方

推推

香港人話難係因為從來香港人都無真正學過廣東話
只係習慣用廣東話
如果有個系統係可以好好學習
相信任何語言都唔係難

香港人連自己母語都講唔正, 滿口懶音, 走去笑個日本仔廣東話有口音

diu lay lo mo = nice to meet you

以前有個咁既廣告

咁撚臭串
你唔講因為你無學 唔係唔需要

咩料

係 香港人淨係靠聽同講學識廣東話 唔知詳細嘅語法同結構 咪會覺得難
廣東話雖然有啲地方比較多變 但都係有自己嘅系統
好認同有個系統就可以好好學習

下咩廣告嚟

真
香港人真係需要正視下懶音問題
個發音同正確嘅拼音唔同 其實都係講唔正嘅一種

畀條片搞到好想學多啲語言

由細到大都冇電視？

真係冇印象
係咪講香港人識英文所以唔使講廣東話之類

九聲六調好難教
香港人都唔係個個識

Btw唔講唔知加拿大講廣東話嘅人多啲

其實真心戇鳩
小學教嘅係隔國語言嘅聲調
而唔係廣東話

g持
我而家都學緊另一種語言同學緊廣東話嘅語法
希望日後可以將廣東話推廣出去

完sem之後我都想學識粵拼

開“教香港人講廣東話”channel, 可能有得做

諗落其實幾痴線

廣東文化無輸出 點會有人學

已經有youtuber拍緊類似嘅片 可以睇下
絕對有得做

呢個日本人用左一年時間，由完全唔識廣東話講到咁

本身佢識20種語言，每種都一年內學識

真 鼓勵人哋去學廣東話

認同文化輸出真係好重要
香港都有好多有才華同實力嘅人 無奈資源唔夠 香港真係有留意佢地嘅人又唔多

因為香港人會挑剔人哋語言

佢目前識十種語言 識20種嘅係另一個同佢拍過片嘅加拿大人
真心覺得佢好西利 連好多好地道嘅用語都識 而且冇乜語法錯誤

所以話難學只係籍口

Push

香港人鐘意打飛機覺得自己識好難嘅語言好勁

中文又講唔好英文又講唔好

佢講得啱
唔好成日講廣東話好難學
只會降低外國人學既意欲

推

咁又唔係既 平心而論 好多外語見到隻字會識讀（好似係）

但係中文字同讀音真係可以完全無關係
廣東話仲要多過蝗語咁多音

真心覺得識廣東話既外國人係好勁

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

樓主幫幫手置頂可以嗎

呢個日本人好勁

done

其實廣東話除咗係讀音難啲之外 文法易過唔少語言好多
至少冇時式，過去式加個咗字就得

其實唔難
由「屌你」開始

唔該手足

賣港廣告

以後邊個笑人口音我會屌佢老母
廣東話英文咩話都係
唔學先係垃圾

n年前旅發局嘅廣告
總之係政府

「雖然廣東話應用範圍唔廣 比起普通話 用到嘅機會冇咁多」
我係外國 其實有好多人都講廣東話
去華人超市買野 去中餐廳食野
都係講廣東話

推呀

push

係 我以前喺澳洲 都好多港式餐廳 全部都係講廣東話
返工個老細咁啱係廣東人 因為個部門其他人都係講普通話 得我同佢講廣東話 感覺對我nice啲

小城鎮方言，少人用，自然少人學
試諗吓俾你係一個外國人
嚟大中華區做生意要學一種語言方便溝通
你會學有13億各村各縣各城嘅人都識講嘅普通話?
定係得香港澳門加埋唔夠嗰一千萬人識講嘅廣東話?
況且而家普通話都係香港法定語言嘅一種啦
喺香港用都冇問題啲人都識聽嘅喎
講到尾學外語呢家嘢都係講經濟效益嘅啫
冇嘅少人學有乜出奇
又唔見你班連登仔話去學啲非洲土著話
一樣道理啫

一種語言 有價值先有人學
點解咁多外國人學支那語 殘體字?唔通真係中意支那咩
難唔難係其次 有冇價值先係最重要

人地學廣東話又會笑人口音
邊L個會想學

樓主開post叫大家多d鼓勵外國人學廣東話
唔好下下潑人冷水話好難，打飛機

然後就已經有人串柒柒走出黎認屎認屁
就咁碌一陣都已經見到兩個

南亞人同白人分別

做得好

當然有好多人係因為個人嘅利益同好處而學外語
但呢度係講緊以學習一種語言為興趣嘅人
香港咁多人學日文韓文 好多因為鍾意佢地嘅文化大於考慮利益 唔同個個都諗住去當地生活同做佢地生意咩

同埋條片主要想帶出比起叫人唔好學/學普通話 我地可以多啲鼓勵而唔係潑冷水
你想學日文嘅話會唔會有日本人同你講
下日文唔夠經濟效益喎 你學好啲英文好過啦

之前exchange 識個鬼仔，佢勁中意香港，睇好多香港以前嘅電影，然後問我點樣有系統咁學廣東話。教廣東話嘅書好少，資源少，教學片又少，要學唔係話難，係唔知點入手。

記得佢第一個問題係聲調，我諗完答佢我都冇學過咩調，所以教唔到佢。諗返細個學，都係聽完講，講完寫，其實香港人好多都唔會識分咩調，唔會識正確拼音。當時我答完佢，佢好撚失望...

大家都話廣東話難學，主要係冇足夠有用嘅資源去學。認真，如果廣東話有書籍多到好似日韓咁，相信學識嘅人會多好多。

樓主岩岩瞓醒，但幫推

係lo 無學到 咁點識教人廣東話

我最近都發現到有想學廣東話嘅韓國人
雖然唔算多 但都唔少
但上網略略search下用韓文教廣東話嘅教學 連最初步嘅粵拼都冇
有啲香港人有拍片同喺ig教廣東話 但唔係有系統地教 純粹教個句句子點讀 好難真正學得識廣東話 （不過我都好appreciate佢地嘅努力）

好認同資源不足都係令人卻步嘅原因

除左咁之外其實好多外國人覺得廣東話好難聽
佢哋覺得廣東話聽落好vulgar
廣東話可能係亞洲語言中嘅德文

但grammer 係易

呢段片好有趣，一個日本人同一個加拿大人用我地d話對答

Pish

留咗句comment支持佢

因為有入聲 令到佢地覺得好堀

Support

意思係話香港係多語言城市啫，即係話淨係啲外國人淨係講英文都冇問題，溝通到。

唔係賣港

因為基本上母語係唔洗我地學英文/其他文咁所謂有系統咁學

應該係 同埋啲音調唔多討好

廣東、廣西、海南、香港、澳門以及海外華人社區共約6700萬至1.2億

不過經濟效益係一個考慮
好多鬼佬覺得唔洗學廣東話但係學普通話
因為香港人普遍都用英文就溝通到
但大陸人唔撚識講英文

我係紐西蘭
之前返工個老闆娘係柬埔寨人都識講廣東話
佢特別錫我, 因為我成日都好口甜舌滑氹佢開心

你都係廣東話做母語
梗係諗下點樣可以將廣東話發揚光大宣傳出去
多d人識廣東話咁你咪唔使咁辛苦學英文囉
醒少少啦

push
大力推 好易學！

有冇諗過人哋真係好勁

真係好有語言天份 好勁

但係又錯唔晒，理論上廣東話係難學，有9個音，詞又難填。

咁當然如果只係要溝通到，就唔係同其他亞洲語言差好遠既。

btw 施氏食獅史

有一億幾人講廣東話

拎非洲土著話同廣東話比你真係冇改錯名

諗起以前好比心機學日文，現實都因為某啲原因識咗個日本女仔，問咗佢好多關於日文嘅問題，點知佢好似比我嗰種想學嘢嘅衝勁感動咗，之後佢都好比心機向我問關於廣東話嘅問題。

歸納下佢學廣東話遇到嘅問題。學呢種語言真係冇乜sources，喺國外嘅大書店可以搵到嘅廣東話書都真係得幾本，又冇乜youtube 片好齊全咁講點學，就算後生嘅外國人想學都好難日日接觸到廣東話。

聲調問題我都同意巴打講法，我都唔係太識，呢樣真係一個大問題。記得嗰時我用咗好多時間錄音比佢聽啲字點發聲關於輸入法其實都可以加啲嘢，就係打完個英文eg you/中文字"你",會有"nei5 "呢啲出現，咁樣其實都可以加強本地同其他人對呢樣嘅認識

其實外國人普遍對香港嘅印象都係停留喺80-90年代，但佢地都係鍾意呢種印象，有機會都會想學。香港需要嘅係降低接觸廣東話嘅難度，當然保留同創造新嘅文化都好重要，香港有多啲吸引到人去留意嘅嘢自然會多人去學廣東話。其實呢樣真係好需要大家一齊做，最易做到嘅係點都入場睇下純港產片先啦。香港人撐本土嘢，先可以比到信心自己/其他人去學你種文化㗎嘛

其實教人廣東話係幾開心的早年我生日個日本女仔仲用廣東話寫咗張卡比我（雖然有啲錯grammar)，但都幾有滿足感

連權威字典都冇
莫講推廣 用家都唔知點查

靠香港電影
但要跨越愛好者層面
必須有利益

有冇唸過香港人話難係因為外國人同我地講廣東話難
同埋有學者研究完其他語言再返嚟研究廣東話先知複雜咁多

廣東話係好難, 但好鍾意廣東話

人口少 文化唔吸引 經濟唔夠強 無人想學好正常

廣東話難係公認 係易過阿拉伯文俄文咁大把

咁癡線

其實香港啲印傭係點學廣東話?佢地講得幾流利

首先你講既三樣野都錯先,
好, 就算你講既係岩
點解唔會想將自己既母語發揚光大
而係自暴自棄咁

仲有成班白痴仔賴香港YouTuber因為講廣東話難推廣出去

有時連廣東話正字都寫唔出先老尷

個女仔好有心
啲難嘅字 (學、體)都寫得好好喎

好問題 我都想知

就係要多啲你哩種人

係佢應該對住個mon打完啲字，之後再練咗好多次先寫上去

覺得廣東話呢種咁有趣嘅語言 如果愈嚟愈少人用 最後被侵蝕 消失嘅話會好可惜

真
如果連我地都放棄 呢種語言只會漸漸沒落同消失

其實多唔多居港日本人學廣東話？
例如Mai好似剩係識少少

其實加返字幕已經多好多唔識廣東話嘅人會睇

關咩事
咪又係香港文化太弱